澳洲研究：經常做愛 有助提升中年記憶力

〔即時新聞／綜合報導〕澳洲臥龍崗大學（University of Wollongong）發布在《性行為檔案》學術期刊上的最新研究指出，大量的性行為有助於人們在中年時期的記憶力，但在老年時期，性生活與記憶力就不相關了。

根據《每日郵報》報導，臥龍崗大學研究人員找來6000名50歲以上成年人，追蹤、訪談他們最近2年來，從飲食到睡眠習慣的一切瑣事，並給他們填寫性生活問卷，記錄他們相隔多久時間會接吻、性接觸與性交，發現那些與伴侶有大量性行為、感情更緊密的人們，能更好地回顧2年來的生活瑣事。

研究作者馬克．艾倫（Mark Allen）表示，先前看到有老鼠研究表明，性交會增強囓齒動物識別物體的能力，並改善牠們的記憶運作和整體大腦健康，亦能刺激主控記憶力的大腦海馬迴，增強記憶力，結果發現性交對於提升中年記憶也有幫助，但對老年人來說就無法了。

冇女

咁打飛機呢？

每日自瀆2次呢

打丁 有冇 同樣效果

臥龍崗

但打飛機有反效果